{
    "question": "irsan adalah seorang agen minyak tanah.dia membeli 500 liter minyak,kemudian dijual eceran dengan harga 11.500,00 tiap liter.untung yang diperoleh \u00a0irsan adalah 200.000,00.berapa rupiahkah yang harus dikeluarkan irsan untuk membeli minyak tanah tersebut ? tolong dijawab bingung nih !",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Harga jual = 11.500 x 500 = 5.750.000<br>untung = 200.000<br>jadi, harga belinya = 5.750.000 - 200.000 = 5.550.000<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tentukan-himpunan-penyelesaian-dari-persamaan-berikut-1-24m-1-898",
            "question": "Tentukan himpunan penyelesaian dari persamaan berikut.    1. 24m = 12\r\n2. 25 - 4y = 6y + 15\r\n3. 6x + 5 = 26 - x",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. 24m=12<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  m=12:24<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 m= 0,5<br>2. 25-4y=6y+15<br>\u00a0\u00a0 -4y-6y=15-25<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 -10y= -10<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 y=1<br>3. 6x=5=26-x<br>\u00a0\u00a0  6x-x=26-5<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 7x=21<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 x=3 ^^<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penyerdehanaan-dari-36-12-978",
            "question": "Penyerdehanaan dari 36 1/2?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawabanya adalah\u00a018.........",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "36 <u>1</u> = 73/2<u><br></u> \u00a0 \u00a02<br><u><br></u>caranya\u00a0<br>\u00a02 dikali 36 dan ditambah 1 dibagi 2...<br><br>contoh soal lain<br>4 <u>1</u> = 25/6<br>\u00a0 \u00a06\u00a0<u><br></u><br> dengan cara yg sama seperti diatas :<br><br>6 dikali 4 ditambah 1 dibagi 6<u><br></u>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-sudut-terkecil-dari-jam-0430-341",
            "question": "Tentukan sudut terkecil dari jam 04.30",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "130 &#039; ( derajat )\u00a0<br>semoga betul",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Sudut terkecilnya adalah 130 derajat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "upik-membuka-usaha-keripik-kentang-yang-di-pasarkan-pada-ibu-ibu-716",
            "question": "Upik membuka usaha keripik kentang yang di pasarkan pada ibu ibu di sekitar komplek upik tinggal. agar pembeli tidak kecewa upik harus berusaha potong keripiknya sebagus mungkin dan hampir sama panjangnya.setelah di goreng upik menimbang berat keripik kentang itu,ternyata dari 8 butir kentang di peroleh keripik dengan berat 1,2 ons    a.jika tetangga upik memesan 2kg keripik,berapa butir kentang yang harus digoreng upik?\r\n\r\nb.berapa butir kentang digoreng untuk membuat 6kg keripik?\r\n\r\nc.berapa kg keripik yang dihasilkan dari 60 butir kentang?\r\n\r\nd.sajikan data perbandingan pada tabel dan gambarkan grafiknya pada koordinat?\r\n\r\ntolong jawab ya penting !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ini disebut perbandingan senilai<br>a. 8/a = 1,2 / 20<br>1,2a = 8 x 20<br>a = 133 1/3 buah<br><br>b. 8/a = 1,2/60<br>a = 400 buah<br><br>c. 8/60 = 1,2/a<br>a = 9 kg<br><br>d. kalo data tabel seharus nya anda bisa<br>untuk grafik,koordinatt x untuk banyak kentang dan koordinat y untukberat yang dihasilkan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-suku-ke-5-dan-suku-ke-8-barisan-aritmetika-masing-masin-963",
            "question": "diketahui suku ke-5 dan suku ke-8 barisan aritmetika masing masing 16 dan 25 . jumlah 22 suku pertama ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]U_{8} - U_{5} = a + 7b - (a + 4b) = 9 \\\\ 3b = 9 \\\\ b = 3, a = 4 \\\\ S_{22} =  \\frac{22}{2}(8+63) = 11.71 = 781 [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pembangunan-seb-gedung-dapat-selesai-dalm-wktu-70-hari-oleh-24-ku-167",
            "question": "pembangunan seb gedung dapat selesai dalm wktu 70 hari oleh 24 kuli.Setelah dikerjakan 20 hari pekerjaan berhenti 10 hari.Agar pembangunan selesai tepat wktu , maka tenaga kerja tambahannya adalah .....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "70 hari = 24 kuli<br><br>setelah 20 hari kerja, sisa<br>50 hari = 24 kuli<br><br>libur 10 hari<br>40 hari = x orang<br><br>maka :<br><br><u>50</u>\u00a0  =\u00a0\u00a0<u> x</u><br>40\u00a0 \u00a0 \u00a0 24<br><br>40x = 50 \u00d7 24<br>x = 30 orang<br><br>pkerja yang harus ditambahkan = 30 - 24 = 6 orang<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-1-lusin-pensil-rp-1800000maka-tentukan-harga-9-pensil22-594",
            "question": "Harga 1 lusin pensil Rp 18.000,00,maka tentukan harga 9 pensil,22 pensil dan 1 gros pensil !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0 9 pensil = Rp. 13.500<br>\u00a022 pensil =\u00a0Rp. 33.000<br>1 gros (144buah) = Rp. 216.000<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ltglh-60-ltklj-70-a-jika-luas-juring-klj-420-cm-552",
            "question": "&lt;GLH = 60\u00b0 ; &lt;KLJ = 70\u00b0    a. Jika luas juring KLJ = 420 cm\u00b2 , hitung luas juring GHL\r\nb. Jika panjang busu HG = 420 cm , hitung panjang busur KJ",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<u></u>a. luas juring KLJ/ sudut KLJ = Luas juring GHL/ sudut GHL<br>420/ 70 = LJ KLJ/60<br>420 x 60 = 70 x LJ KLJ<br>360\u00a0 \u00a0 =\u00a0  Luas Juring KLJ<br>\u00a0<br>b. PBusur HG/ sudut GHL = PBusur KJ/ sudur KLJ<br>420 / 60 = PB KJ / 70<br>60 x PB KJ = 420 x 70<br>PBusur KJ = 490 cm<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-menghitung-luas-dan-keliling-yang-ada-derajatnya-dan-contoh-553",
            "question": "Cara menghitung luas dan keliling yang ada derajatnya dan contoh soal",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kalo hitung luas segitiga siku2 ataupun kelilingnya harus pake teorema pythqgoras",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-ayah-berumur-28-tahun-ketika-anaknya-lahir-berapakah-umu-540",
            "question": "seorang ayah berumur 28 tahun ketika anaknya lahir. berapakah umur anak itu ketika jumlah umur mereka 40 tahun",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau menurut logika begini... maaf ya...<br>28 = 0<br>29 = 1<br>30 = 2<br>31 = 3<br>32 = 4<br>33 = 5<br>36 = 6<br>38 = 7<br>39 = 8<br>40 =\u00a09<br>jadi umur anak tersebut 9 tahun",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Mis : x = umur ayah<br>y = umur anak<br><br>x = y + 28<br><br>x + y = 40<br>y + 28 + y = 40<br>2y + 28 = 40<br>2y = 12<br>y = 6 tahun<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}